Search.setIndex({"docnames": ["elementos-program", "intro", "iurisprudentiae"], "filenames": ["elementos-program.ipynb", "intro.md", "iurisprudentiae.md"], "titles": ["Elementos de programaci\u00f3n", "Welcome!", "Elementos de Derecho, o Nova Methodus Discend\u00e6 Iurisprudenti\u00e6"], "terms": {"\u00edndice": [], "qu\u00e9": 0, "es": [0, 2], "una": [0, 2], "matem\u00e1tica": [], "computacional": [], "program\u00e1tica": [], "y": 2, "paradigm\u00e1tica": [], "un": [0, 2], "matem\u00e1tico": 0, "program\u00e1tico": [], "\u00e0": [], "la": [0, 2], "donald": 0, "knuth": 0, "paradigma": 0, "algor\u00edtmico": [], "tradicion": 0, "fuerza": [0, 2], "bruta": 0, "softwar": [], "2": [0, 2], "0": 0, "deep": 0, "learn": [0, 1], "tensor": 0, "tabla": 0, "c\u00f3digo": 0, "simplificado": [], "adem\u00e1": [0, 2], "ser": [0, 2], "part": [0, 2], "constitutiva": 0, "todo": [0, 2], "modelo": 0, "se": [0, 2], "utiliza": 0, "tambi\u00e9n": [0, 2], "para": [0, 2], "definir": 0, "el": 0, "propio": 0, "concepto": 0, "computaci\u00f3n": 0, "tien": [0, 2], "su": [0, 2], "equivalent": 0, "inform\u00e1tico": 0, "lo": [0, 2], "lenguaj": 0, "por": [0, 2], "ello": [0, 2], "fundament": [0, 2], "entend": [0, 2], "significado": 0, "gener": [0, 2], "esquema": [0, 2], "representar": 0, "siguient": [0, 2], "podemo": [0, 2], "entonc": [0, 2], "como": [0, 2], "seri": 0, "operacion": 0, "que": [0, 2], "realizan": 0, "sobr": [0, 2], "valor": 0, "entrada": 0, "dar": 0, "resultado": 0, "salida": 0, "ejemplifiqu\u00e9moslo": 0, "lengua": 0, "paladina": 0, "con": [0, 2], "pizza": 0, "digamo": [0, 2], "ingredient": [0, 2], "mi": 0, "receta": [0, 2], "cocina": 0, "input": 0, "output": 0, "preparaci\u00f3n": 0, "dec\u00eda": 0, "esencia": [0, 2], "est\u00e1": [0, 2], "o": 0, "m\u00e1": [0, 2], "realizar\u00e1n": 0, "transformarlo": 0, "est": [0, 2], "utilizado": 0, "mayor\u00eda": 0, "abordar": 0, "casi": [0, 2], "cualquier": [0, 2], "tema": [0, 2], "libro": 0, "interpretaci\u00f3n": 0, "aprendizaj": 0, "inversi\u00f3n": 0, "producci\u00f3n": 0, "negocio": [0, 2], "hip\u00f3tesi": 0, "experimentaci\u00f3n": 0, "descubrimiento": 0, "cient\u00edfico": 0, "lei": [0, 2], "poder": [0, 2], "legislativo": [0, 2], "p": 0, "judici": [0, 2], "ejecuci\u00f3n": 0, "ejecutivo": [0, 2], "A": [0, 2], "vez": 0, "cualquiera": 0, "esto": [0, 2], "pued": [0, 2], "descomponers": 0, "mucho": [0, 2], "otro": [0, 2], "ejemplo": [0, 2], "descompon": 0, "cada": [0, 2], "del": [0, 2], "estat": 0, "anterior": 0, "seg\u00fan": [0, 2], "funcionamiento": 0, "interno": 0, "propuesta": 0, "revisi\u00f3n": 0, "votaci\u00f3n": 0, "aprobaci\u00f3n": 0, "nueva": [0, 2], "sentencia": 0, "jurisprudencia": 0, "coactiva": [0, 2], "justicia": 0, "matem\u00e1ticament": 0, "son": [0, 2], "mismo": [0, 2], "aunqu": [0, 2], "alg\u00fan": 0, "ligero": 0, "matiz": 0, "rigor": 0, "trata": 0, "relaci\u00f3n": 0, "un\u00edvoca": 0, "dependencia": 0, "entr": [0, 2], "elemento": [], "conjunto": [0, 2], "pero": [0, 2], "escriben": 0, "representan": 0, "distinta": 0, "manera": [0, 2], "notaci\u00f3n": 0, "f": 0, "x": 0, "representaci\u00f3n": 0, "com\u00fan": [0, 2], "gr\u00e1fica": 0, "ejemplifiquemo": 0, "caso": 0, "nuestro": [0, 2], "n\u00famero": 0, "representaremo": 0, "operaci\u00f3n": 0, "realizaremo": 0, "ella": 0, "elevarla": 0, "al": [0, 2], "cuadrado": 0, "eso": [0, 2], "tendr\u00e1": 0, "denominar": 0, "letra": 0, "begin": [], "align": [], "end": 0, "hecho": [0, 2], "esta": [0, 2], "nos": [0, 2], "result": 0, "confusa": 0, "debe": [0, 2], "nivel": [0, 2], "abstracci\u00f3n": 0, "realidad": 0, "uso": 0, "etc\u00e9tera": [0, 2], "lugar": 0, "convenci\u00f3n": 0, "acad\u00e9mica": 0, "utilizada": 0, "facilitar": 0, "definici\u00f3n": 0, "regla": [0, 2], "general": 0, "dicha": [0, 2], "comunican": 0, "lector": 0, "variabl": 0, "decir": [0, 2], "variar": 0, "dependiendo": 0, "contexto": 0, "siempr": [0, 2], "demandan": 0, "generalizaci\u00f3n": 0, "abstracta": 0, "formulacion": 0, "expresion": 0, "propia": 0, "campo": 0, "tipo": 0, "tecniquer\u00eda": 0, "indispens": [0, 2], "ser\u00eda": 0, "incre\u00edblement": 0, "trabajoso": 0, "e": [0, 1], "incluso": [0, 2], "confuso": 0, "escribir": 0, "compleja": [0, 2], "estilo": 0, "diferent": 0, "g": 0, "si": [0, 2], "tenemo": [0, 2], "igual": 0, "dicho": [0, 2], "elevado": 0, "lee": 0, "ef": 0, "equi": 0, "cuadrada": 0, "vece": 0, "acompa\u00f1a": 0, "dominio": 0, "se\u00f1alar": 0, "objeto": 0, "introduciremo": 0, "mathbb": 0, "r": 0, "significa": 0, "pertenec": 0, "real": 0, "\u00faltima": 0, "expresi\u00f3n": 0, "leer\u00edamo": 0, "dond": 0, "principio": 0, "element": 0, "comunicaci\u00f3n": 0, "econom\u00eda": 0, "claro": 0, "simpl": 0, "posibl": 0, "parad\u00f3jicament": 0, "exist": 0, "otra": [0, 2], "forma": [0, 2], "comunicar": 0, "f\u00f3rmula": 0, "ineficient": 0, "solo": 0, "resulta": 0, "extra\u00f1a": 0, "falta": 0, "h\u00e1bito": 0, "algo": [0, 2], "completament": 0, "normal": 0, "volviendo": 0, "veamo": [0, 2], "fin": 0, "pip": 0, "instal": 0, "matplotlib": 0, "upgrad": 0, "import": 0, "math": 0, "numpi": 0, "np": 0, "panda": 0, "pd": 0, "seaborn": 0, "sn": 0, "random": 0, "torch": 0, "from": [0, 1], "nn": 0, "torchvis": 0, "transform": 0, "request": 0, "pathlib": 0, "path": 0, "pyplot": 0, "plt": 0, "gr\u00e1ficament": 0, "traduciremo": 0, "ahora": [0, 2], "def": 0, "definimo": 0, "return": 0, "esa": 0, "creamo": 0, "usando": 0, "xs": 0, "arang": 0, "11": 0, "1": [0, 2], "ser\u00e1n": 0, "10": 0, "intervalo": 0, "ys": 0, "aplicar": 0, "graficamo": 0, "fig": 0, "ax": 0, "subplot": 0, "figsiz": 0, "7": 0, "plot": 0, "marker": 0, "color": 0, "blue": 0, "set_facecolor": 0, "black": 0, "set_xlabel": 0, "set_ylabel": 0, "hline": 0, "16": 0, "xmin": 0, "xmax": 0, "4": [0, 2], "linewidth": 0, "white": 0, "linestyl": 0, "dash": 0, "vline": 0, "ymin": 0, "ymax": 0, "show": 0, "ej": 0, "horizont": 0, "representa": 0, "vertic": 0, "punto": 0, "dice": [0, 2], "cuando": 0, "vale": 0, "as\u00ed": [0, 2], "sucesivament": 0, "porqu": [0, 2], "nuestra": [0, 2], "indica": [0, 2], "elevar": 0, "finalment": 0, "trazamo": 0, "l\u00ednea": 0, "azul": 0, "tendencia": 0, "siguen": 0, "blanca": 0, "punteada": 0, "azar": 0, "intersecci\u00f3n": 0, "d": 0, "datafram": 0, "data": 0, "style": 0, "hide_index": 0, "3": [0, 2], "9": 0, "5": [0, 2], "25": 0, "6": [0, 2], "36": 0, "49": 0, "8": 0, "64": 0, "81": 0, "100": 0, "ve": 0, "va": 0, "tomando": 0, "consecuencia": [0, 2], "\u00e9l": [0, 2], "realiza": 0, "defin": 0, "mostremo": 0, "alguna": [0, 2], "equivalencia": 0, "nuevament": 0, "1em": [], "exactament": 0, "misma": [0, 2], "tanto": [0, 2], "hicimo": 0, "tablita": 0, "arriba": 0, "\u00faltimo": 0, "final": 0, "estamo": 0, "utilizando": 0, "distinto": 0, "signo": 0, "flecha": 0, "toda": [0, 2], "v\u00e1lida": 0, "usaremo": 0, "u": [0, 2], "gusto": 0, "merec": 0, "pena": 0, "apuntar": 0, "abstracto": 0, "simb\u00f3licament": 0, "idea": [0, 2], "etimol\u00f3gicament": 0, "palabra": [0, 2], "abstraer": 0, "compon": [0, 2], "ab": 0, "alejar": 0, "alejado": 0, "trah\u0113r": 0, "arrastrar": 0, "tirar": 0, "fuera": 0, "primigenia": 0, "pue": 0, "implica": [0, 2], "separar": 0, "dem\u00e1": 0, "situaci\u00f3n": 0, "inici": 0, "representarlo": 0, "aritm\u00e9tica": 0, "separan": 0, "propiedad": 0, "num\u00e9rica": 0, "crom\u00e1tica": 0, "sensitiva": 0, "qu\u00edmica": 0, "nutrimental": 0, "do": [0, 2], "pare": 0, "manzana": 0, "generalizar": 0, "mediant": [0, 2], "estrictament": 0, "momento": [0, 2], "llegaron": 0, "consolidars": 0, "tal": [0, 2], "ciencia": 0, "constituy\u00f3": 0, "disociada": 0, "criterio": 0, "person": 0, "f\u00edsica": 0, "concreta": 0, "entorno": 0, "soberana": 0, "fue": 0, "sigu": 0, "siendo": [0, 2], "hoi": 0, "capaz": 0, "ir": 0, "descubriendo": 0, "configuracion": 0, "trav\u00e9": [0, 2], "relacion": [0, 2], "pueden": [0, 2], "dars": 0, "dentro": 0, "s\u00ed": 0, "sin": [0, 2], "atenci\u00f3n": 0, "expl\u00edcita": 0, "rodea": 0, "proceso": 0, "artificioso": 0, "formal": 0, "llevarno": 0, "nunca": 0, "creer": 0, "tienen": 0, "ver": 0, "pensamiento": 0, "sea": [0, 2], "delirant": 0, "fantasioso": 0, "toma": 0, "origen": 0, "flor": 0, "tierra": [0, 2], "aparatoso": 0, "sistema": 0, "aparenten": 0, "contrario": 0, "abundar": 0, "l\u00e9ase": 0, "poetizar": 0, "gustavo": 0, "bueno": [0, 2], "me": 0, "gustar\u00eda": 0, "utilizar": 0, "nuevo": [0, 2], "fortalec": 0, "intuici\u00f3n": 0, "veremo": 0, "cuadr\u00e1tica": 0, "par\u00e1bola": 0, "sigmoid": 0, "parec": 0, "s": 0, "comportamiento": 0, "patr\u00f3n": 0, "gracia": 0, "interseccion": 0, "ya": [0, 2], "vimo": 0, "ve\u00e1mosla": 0, "20": 0, "21": 0, "ir\u00e1n": 0, "400": 0, "dot": 0, "c\u00fabica": 0, "1000": [], "cubica": 0, "activaci\u00f3n": 0, "relu": 0, "rectifi": 0, "linear": 0, "unit": 0, "unidad": 0, "lineal": 0, "rectificada": 0, "ampliament": 0, "max": [0, 2], "maximum": 0, "graficar": 0, "podr\u00edan": 0, "parecerno": 0, "jerogl\u00edfico": 0, "program\u00e1ticament": 0, "bastant": 0, "sencilla": 0, "softmax": 0, "dada": 0, "x_i": 0, "frac": 0, "sum_": 0, "j": 0, "k": 0, "x_j": 0, "entenderla": 0, "mejor": 0, "hacer": [0, 2], "desglos": 0, "t\u00e9rmino": 0, "correspondient": 0, "euler": 0, "71828": 0, "sum": 0, "sumatoria": 0, "deben": [0, 2], "sumar": 0, "acompa\u00f1": 0, "_": 0, "partir": 0, "cual": 0, "iniciar\u00e1": 0, "sirv": 0, "suma": 0, "resultant": 0, "total": 0, "realizars": 0, "tengamo": 0, "empezando": 0, "primer": 0, "terminando": 0, "x_k": 0, "consist": 0, "dividir": 0, "potencia": 0, "escribi\u00e9ramo": 0, "paso": 0, "quedar\u00eda": 0, "x_2": 0, "x_3": 0, "supongamo": 0, "reemplazamo": 0, "aplicamo": 0, "x_1": 0, "x_4": 0, "quier": [0, 2], "ser\u00edan": 0, "032": 0, "087": 0, "236": 0, "643": 0, "respectivament": 0, "apreciar": 0, "simplicidad": 0, "comparaci\u00f3n": 0, "debemo": 0, "calcular": 0, "razon": [0, 2], "tan": 0, "afortunadament": [0, 2], "python": 0, "evita": 0, "desparpajo": 0, "delegar": [0, 2], "programita": 0, "c\u00e1lculo": 0, "enredosa": 0, "desgastant": 0, "exp": 0, "print": 0, "sumado": 0, "dan": 0, "n": 0, "enfoqu\u00e9mono": 0, "implican": 0, "obtendremo": 0, "menor": 0, "da": 0, "mayor": [0, 2], "conserva": 0, "d\u00f3nde": 0, "sale": 0, "respuesta": 0, "depend": 0, "queramo": 0, "primero": [0, 2], "subrayemo": 0, "descubrir": 0, "hablar": 0, "novedoso": 0, "necesidad": [0, 2], "buscar": 0, "novedad": 0, "naturalment": 0, "conlleva": 0, "formular": 0, "comunicarla": 0, "impos": [0, 2], "diferenciarla": 0, "conocemo": 0, "trataron": 0, "buscaron": 0, "expresarlo": 0, "acaso": 0, "facilidad": 0, "autoridad": [0, 2], "grandioso": 0, "leonhard": 0, "ciento": 0, "convinieron": 0, "geom\u00e9trica": [0, 2], "textual": 0, "representarla": 0, "tild": 0, "coma": 0, "escribo": 0, "nosotro": [0, 2], "decisi\u00f3n": 0, "objetiva": 0, "convencion": 0, "permanecen": 0, "desaparecen": 0, "persona": [0, 2], "entiend": 0, "cosa": 0, "adentro": 0, "lado": [0, 2], "digo": 0, "depender\u00e1": 0, "le": [0, 2], "interesan": 0, "l\u00f3gica": [0, 2], "saber": [0, 2], "c\u00f3mo": 0, "relaciona": 0, "computadora": 0, "programador": 0, "cierto": [0, 2], "darl": 0, "utilidad": 0, "venga": 0, "gana": [0, 2], "acabamo": 0, "cambian": 0, "ritmo": 0, "nadi": [0, 2], "queremo": [0, 2], "estudiar": [0, 2], "aparec": 0, "comienza": 0, "utilizars": 0, "cuanta": 0, "despu\u00e9": [0, 2], "llega": 0, "extiend": 0, "r\u00e1pidament": 0, "poblaci\u00f3n": [0, 2], "adoptars": 0, "universalment": 0, "cambia": 0, "mui": [0, 2], "poco": 0, "puesto": [0, 2], "deja": 0, "usarla": 0, "ni": [0, 2], "tampoco": 0, "primera": 0, "generar": 0, "naturaleza": [0, 2], "sigma": 0, "tiempo": [0, 1, 2], "utilizan": 0, "dec\u00edamo": [0, 2], "usa": 0, "poca": [0, 2], "luego": 0, "crece": 0, "estanca": 0, "infectado": 0, "covid": 0, "19": 0, "desarrollo": 0, "embri\u00f3n": 0, "crecimiento": 0, "industria": 0, "mile": 0, "complejo": 0, "diagnosticar": 0, "enfermedad": 0, "enterament": 0, "maestro": 0, "coromina": 0, "podamo": 0, "ilustrar": 0, "vocablo": 0, "aludiendo": 0, "lat\u00edn": 0, "cumplimiento": [0, 2], "observamo": 0, "convergencia": 0, "cotidianament": 0, "hablamo": 0, "refiriendo": 0, "hemo": 0, "venido": 0, "hablando": 0, "obten": 0, "deseado": 0, "refrigerador": 0, "manten": 0, "determinada": 0, "temperatura": 0, "interior": 0, "alimento": 0, "guardamo": 0, "conservan": 0, "buen": 0, "estado": [0, 2], "refrigeraci\u00f3n": 0, "conservaci\u00f3n": 0, "seccion": 0, "profundizaremo": 0, "estudio": [0, 2], "t\u00e9cnico": 0, "atendremo": 0, "prominent": 0, "ha": 0, "sentenciado": 0, "finito": 0, "instruccion": 0, "ordenada": 0, "cuyo": 0, "resolv": 0, "problema": [0, 2], "espec\u00edfico": 0, "ofrec": 0, "soluci\u00f3n": 0, "proponga": 0, "definido": 0, "preciso": 0, "ambiguo": 0, "efectivo": 0, "contien": [0, 2], "sean": 0, "suficientement": 0, "b\u00e1sica": 0, "puedan": 0, "periodo": 0, "conten": 0, "familiarizado": 0, "efectividad": 0, "refier": 0, "recuerda": 0, "independencia": 0, "refer\u00eda": 0, "david": 0, "hilbert": 0, "hablaba": 0, "axiom\u00e1tico": 0, "axioma": [0, 2], "tale": [0, 2], "haya": 0, "ninguno": 0, "innecesario": 0, "superfluo": 0, "pueda": [0, 2], "derivar": 0, "podr\u00eda": [0, 2], "decirs": 0, "comenzar": 0, "interesa": [0, 2], "crear": 0, "colocarno": 0, "zapato": 0, "podr\u00edamo": 0, "esbozar": 0, "tomar": 0, "amba": [0, 2], "mano": 0, "tal\u00f3n": 0, "hacia": 0, "meter": 0, "punta": 0, "pie": 0, "cambiar": 0, "agarr": 0, "sosten": 0, "pulgar": 0, "hasta": 0, "fondo": 0, "sacamo": 0, "vemo": [0, 2], "formulaci\u00f3n": 0, "nada": 0, "funciona": 0, "verdaderament": 0, "satisfacemo": 0, "requisito": 0, "mencion\u00e1bamo": 0, "ant": 0, "colocar": 0, "sugerir": 0, "fallar": 0, "mil": 0, "pasa": 0, "cae": 0, "durant": 0, "equivoco": 0, "retirar": 0, "humanament": [0, 2], "improvisar": 0, "razonar": 0, "hacerlo": 0, "inutilizado": 0, "imprevisto": 0, "pesar": 0, "cierta": 0, "diferencia": 0, "sutil": 0, "realizada": 0, "esbozo": 0, "suficient": 0, "especi": 0, "instructivo": 0, "sencillo": 0, "concreto": 0, "complejidad": 0, "radica": [0, 2], "detal": 0, "minucioso": 0, "requieren": 0, "mec\u00e1nico": 0, "conseguir": 0, "estar": [0, 2], "calibrada": 0, "meticulosament": 0, "verdadero": 0, "formularemo": [0, 2], "famoso": 0, "euclid": 0, "encontrar": 0, "m\u00e1ximo": 0, "divisor": 0, "algor\u00edtmica": 0, "resultar": 0, "familiar": 0, "necesario": [0, 2], "advertir": 0, "llegar": 0, "secuencia": 0, "derecha": 0, "izquierda": 0, "adquier": 0, "intercambiar": 0, "dado": [0, 2], "positivo": 0, "entero": 0, "m": [0, 1], "encontrar\u00e1": 0, "grand": 0, "ambo": 0, "ning\u00fan": 0, "residuo": 0, "e0": 0, "comprobar": 0, "e1": 0, "ser\u00e1": [0, 2], "tendremo": 0, "e2": 0, "cero": 0, "termina": 0, "e3": 0, "reducir": 0, "volveremo": 0, "pseudoc\u00f3digo": 0, "m\u00f3dulo": 0, "mientra": 0, "impon": 0, "condicion": 0, "anticipa": 0, "situacion": 0, "funcionar": 0, "ambient": 0, "much\u00edsimo": 0, "predec": 0, "vital": 0, "pasado": 0, "pod\u00eda": 0, "caer": 0, "desaparecer\u00e1": 0, "art": [0, 1], "requier": 0, "pr\u00e1ctica": 0, "programarlo": 0, "els": 0, "while": 0, "versi\u00f3n": [0, 2], "simplificada": 0, "b": 0, "ponemo": 0, "prueba": 0, "resultados_1": 0, "544": 0, "119": 0, "2166": 0, "6099": 0, "resultados_2": 0, "segundo": 0, "17": 0, "57": 0, "juicio": 0, "important": [0, 2], "historia": 0, "m\u00e1quina": [0, 2], "ture": 0, "defini\u00f3": 0, "d\u00eda": 0, "impresionant": 0, "The": 0, "annot": 0, "petzold": 0, "inter\u00e9": 0, "precisament": 0, "permiten": 0, "potenci": 0, "avanzada": 0, "permit": 0, "materializar": 0, "aprovechar": 0, "entendimiento": 0, "programar": 0, "formulada": 0, "traducen": 0, "compilador": 0, "binario": 0, "interpretado": 0, "transistor": 0, "microprocesador": 0, "sabido": 0, "uno": [0, 2], "adicional": 0, "utilizamo": 0, "lectura": 0, "tomemo": 0, "decim": 0, "aqu\u00ed": [0, 2], "decena": 0, "tre": [0, 2], "centena": 0, "time": 0, "123": 0, "d\u00edgito": 0, "hai": [0, 2], "diez": 0, "empieza": 0, "tener": 0, "medio": 0, "tercero": 0, "exponent": 0, "quisi\u00e9ramo": 0, "tendr\u00edamo": 0, "a\u00f1adir": 0, "bit": 0, "ingl\u00e9": 0, "bi": 0, "nari": 0, "dig": 0, "00000011": 0, "denomina": 0, "byte": 0, "humano": [0, 2], "prevalezca": 0, "serno": 0, "intuitivo": 0, "xul": 0, "solar": 0, "hombr": 0, "singular": 0, "sostuvo": 0, "duodecim": 0, "numeraci\u00f3n": 0, "superior": 0, "vida": 0, "profesion": 0, "utilizaba": 0, "especialment": 0, "convenient": 0, "raz\u00f3n": 0, "facilita": 0, "traducci\u00f3n": 0, "se\u00f1al": 0, "el\u00e9ctrica": 0, "apagado": 0, "encendido": 0, "cumpl": 0, "el\u00e9ctricament": 0, "realizando": 0, "prenders": 0, "apagars": 0, "continuament": 0, "procesador": 0, "compuesto": 0, "millon": 0, "representando": 0, "peque\u00f1o": 0, "meno": [0, 2], "50": 0, "000": 0, "delgado": 0, "cabello": 0, "formulado": [0, 2], "leibniz": 0, "quien": [0, 2], "perge\u00f1\u00f3": 0, "probablement": 0, "utiliz\u00f3": 0, "moderno": 0, "colega": 0, "johann": 0, "bernoulli": 0, "mentor": 0, "im\u00e1gen": 0, "video": 0, "m\u00fasica": 0, "aquello": [0, 2], "pantalla": 0, "han": [0, 2], "convenido": 0, "combinacion": 0, "caracter": 0, "65": 0, "01000001": 0, "ascii": 0, "unicod": 0, "est\u00e1ndar": 0, "alfabeto": 0, "alguno": [0, 2], "especial": 0, "rgb": 0, "cantidad": 0, "rojo": 0, "verd": 0, "p\u00edxel": 0, "ejemplificado": 0, "imagen": 0, "taco": 0, "acercamo": 0, "p\u00edxele": 0, "cuadro": 0, "coloreado": 0, "sabemo": 0, "poderosa": 0, "creada": 0, "enorm": 0, "gigantesca": 0, "comunicarno": 0, "martirio": 0, "facilitan": 0, "sabe": 0, "traducir": 0, "damo": 0, "programa": 0, "adelant": 0, "apena": 0, "necesaria": 0, "vuelv": 0, "atr\u00e1": 0, "texto": 0, "podr\u00e1": 0, "corroborar": 0, "revisamo": 0, "est\u00e1n": [0, 2], "programado": 0, "cuanto": 0, "comando": 0, "bottomless": 0, "wonder": 0, "spring": 0, "rule": 0, "which": 0, "ar": 0, "repeat": 0, "without": 0, "data_path": 0, "content": 0, "taco_path": 0, "png": 0, "taco_imag": 0, "open": 0, "wb": 0, "get": 0, "http": 0, "raw": 0, "githubusercont": 0, "com": 0, "dantenoguez": 0, "calculusratiocin": 0, "main": 0, "img": 0, "jpg": 0, "write": 0, "taco_tensor": 0, "io": 0, "read_imag": 0, "str": 0, "type": 0, "float32": 0, "255": 0, "transform_taco": 0, "compos": 0, "resiz": 0, "size": 0, "32": 0, "sharei": 0, "true": 0, "imshow": 0, "permut": 0, "set_xlim": 0, "set_ylim": 0, "axi": 0, "off": 0, "0000": 0, "2417": 0, "1172": 0, "0983": 0, "4578": 0, "1745": 0, "1118": 0, "6326": 0, "7140": 0, "1963": 0, "6216": 0, "7044": 0, "1784": 0, "0475": 0, "0311": 0, "0152": 0, "6228": 0, "5863": 0, "1191": 0, "6456": 0, "6083": 0, "1404": 0, "0581": 0, "0434": 0, "0233": 0, "5674": 0, "6426": 0, "1326": 0, "7002": 0, "7975": 0, "2130": 0, "2213": 0, "1125": 0, "0635": 0, "2456": 0, "0882": 0, "0846": 0, "dataset": 0, "totensor": 0, "test_data": 0, "mnist": 0, "root": 0, "train": 0, "fals": 0, "download": 0, "target_transform": 0, "none": 0, "util": 0, "dataload": 0, "batch_siz": 0, "test_dataload": 0, "shuffl": 0, "test_features_batch": 0, "test_labels_batch": 0, "next": 0, "iter": 0, "imag": 0, "squeez": 0, "cpu": 0, "cmap": 0, "grai": 0, "axesimag": 0, "0x7f759b285650": 0, "df": 0, "arrai": 0, "23": 0, "27": 0, "0x7f759bb8a450": 0, "set_properti": 0, "font": 0, "6pt": 0, "background_gradi": 0, "grei": 0, "nbsp": 0, "12": 0, "13": 0, "14": 0, "15": 0, "18": 0, "22": 0, "000000": 0, "196078": 0, "878431": 0, "274510": 0, "113725": 0, "474510": 0, "905882": 0, "580392": 0, "658824": 0, "015686": 0, "764706": 0, "376471": 0, "823529": 0, "043137": 0, "270588": 0, "988235": 0, "525490": 0, "447059": 0, "082353": 0, "176471": 0, "925490": 0, "850980": 0, "047059": 0, "752941": 0, "968627": 0, "207843": 0, "070588": 0, "992157": 0, "329412": 0, "949020": 0, "827451": 0, "552941": 0, "741176": 0, "019608": 0, "662745": 0, "415686": 0, "125490": 0, "909804": 0, "980392": 0, "258824": 0, "058824": 0, "882353": 0, "086275": 0, "643137": 0, "654902": 0, "035294": 0, "800000": 0, "819608": 0, "419608": 0, "780392": 0, "333333": 0, "505882": 0, "160784": 0, "666667": 0, "960784": 0, "984314": 0, "192157": 0, "631373": 0, "498039": 0, "501961": 0, "529412": 0, "956863": 0, "requires_grad_": 0, "2500": 0, "5000": 0, "7500": 0, "requires_grad": 0, "1282": 0, "8750": 0, "grad_fn": 0, "sumbackward0": 0, "backward": 0, "c": 0, "grad": 0, "detach": 0, "len": 0, "label": 0, "axlin": 0, "slope": 0, "red": 0, "pendient": 0, "legend": 0, "googl": [], "colab": [], "drive": [], "mount": [], "jupyt": [], "nbconvert": [], "html": [], "mydriv": [], "notebook": [], "ai": [], "ipynb": [], "hello": 1, "my": 1, "name": 1, "dant": 1, "i": 1, "machin": 1, "engin": 1, "who": 1, "also": 1, "happen": 1, "ceo": 1, "an": 1, "commerc": 1, "compani": 1, "lawyer": 1, "jorg": 1, "lui": 1, "borg": 1, "scholar": 1, "cfr": 1, "book": 1, "oh": 1, "tu": 1, "pir\u00e1mid": [1, 2], "former": 1, "profession": 1, "halo": 1, "player": 1, "latest": 1, "stat": 1, "african": 1, "american": 1, "music": 1, "austrian": 1, "econom": 1, "behavior": 1, "biologi": 1, "philosoph": 1, "materi": 1, "aficionado": 1, "thi": 1, "place": 1, "where": 1, "share": 1, "new": 1, "insight": 1, "about": 1, "thing": 1, "love": 1, "check": [], "out": [], "some": [], "essai": [], "funcion": [], "ii": [], "algoritmo": [], "iii": [], "programaci\u00f3n": [], "iv": [], "inteligencia": [], "artifici": [], "whether": [], "you": [], "your": [], "regular": 2, "md": [], "ll": [], "same": [], "flavor": [], "call": [], "help": [], "start": [], "syntax": [], "stand": [], "markedli": [], "structur": [], "text": [], "It": [], "slight": [], "variat": [], "commonmark": [], "small": [], "extens": [], "allow": [], "sphinx": [], "ecosystem": [], "For": [], "see": [], "overview": [], "two": [], "most": [], "power": [], "tool": [], "thei": [], "kind": [], "like": [], "function": [], "written": [], "markup": [], "languag": [], "both": [], "serv": [], "similar": [], "purpos": [], "one": [], "line": [], "wherea": [], "span": [], "mani": [], "accept": [], "differ": [], "those": [], "specif": [], "being": [], "here": [], "note": [], "render": [], "special": [], "box": [], "when": [], "build": [], "inlin": [], "refer": 1, "document": [], "can": [], "cite": [], "store": [], "bibtex": [], "exampl": [], "follow": [], "holdgraf_evidence_2014": [], "hdhpk14": [], "moreov": [], "insert": [], "bibliographi": [], "page": [], "must": [], "us": [], "all": [], "properli": [], "bib": [], "christoph": [], "ramsai": [], "holdgraf": [], "wendi": [], "de": [], "heer": [], "brian": [], "paslei": [], "robert": [], "t": [], "knight": [], "evid": [], "predict": [], "code": [], "human": [], "auditori": [], "cortex": [], "In": [], "intern": [], "confer": [], "cognit": [], "neurosci": [], "brisban": [], "australia": [], "2014": [], "frontier": [], "just": [], "starter": [], "lot": [], "jupyterbook": [], "org": [], "let": [], "base": 2, "more": [], "detail": [], "instruct": [], "With": [], "direct": [], "so": [], "built": [], "ani": [], "block": [], "execut": [], "default": [], "kernel": [], "displai": [], "rest": [], "jupytext": [], "convert": [], "file": [], "support": [], "other": [], "need": [], "understand": [], "how": [], "should": [], "includ": [], "inform": [], "top": [], "presenc": [], "That": [], "If": [], "have": [], "treat": [], "run": [], "command": [], "init": [], "markdownfil": [], "creat": [], "mean": [], "As": [], "emb": [], "etc": [], "post": [], "add_": [], "mbox": [], "la_": [], "tex": [], "But": [], "make": [], "sure": [], "escap": [], "dollar": [], "sign": [], "want": [], "keep": [], "work": [], "well": [], "guid": [], "sampl": [], "rcparam": [], "cycler": [], "ion": [], "fix": [], "state": [], "reproduc": [], "seed": [], "19680801": [], "logspac": [], "randn": [], "rang": [], "cm": [], "coolwarm": [], "prop_cycl": [], "linspac": [], "line2d": [], "custom_lin": [], "lw": [], "cold": [], "medium": [], "hot": [], "There": [], "interact": [], "funci\u00f3n": 0, "en": [0, 2], "graficaci\u00f3n": 0, "sentido": [0, 2], "conclusi\u00f3n": 0, "eid\u00e9tico": 0, "chess": 1, "mix": 1, "martial": 1, "fundamento": 2, "derecho": [], "nova": [], "methodu": [], "discend\u00e6": [], "iurisprudenti\u00e6": [], "nace": 2, "integrant": 2, "sociedad": 2, "embargo": 2, "caracterizan": 2, "vinculatoria": 2, "obligatoria": 2, "impositiva": 2, "convierta": 2, "haber": 2, "asignada": 2, "vigilar": 2, "castigar": 2, "incumplimiento": 2, "llamamo": 2, "gobierno": 2, "arroga": 2, "monopolio": 2, "violencia": 2, "decirlo": 2, "weber": 2, "solament": 2, "sancionar": 2, "incumpla": 2, "rudimento": [], "bien": 2, "recto": [], "enfoqu": [], "pr\u00e1ctico": [], "eminentement": 2, "actualista": [], "enfocaremo": [], "entretejen": [], "ley": 2, "role": [], "ah\u00ed": [], "internacion": 2, "cortes\u00eda": [], "ejercicio": 2, "gobernado": 2, "alterar": [], "conveniencia": 2, "perseguir": [], "d\u00e9": 2, "fine": 2, "purament": 2, "pedag\u00f3gico": 2, "formalizar": 2, "acuerdo": 2, "gobernant": 2, "crea": 2, "llamada": 2, "constituci\u00f3n": 2, "nombr": 2, "constituy": 2, "establecen": 2, "regir\u00e1n": 2, "ciudadano": 2, "rae": [], "affirmanti": 2, "non": 2, "neganti": 2, "incumbit": 2, "probatio": 2, "prior": 2, "tempor": 2, "potior": 2, "iur": 2, "accessorium": [], "sequitur": [], "principal": [], "favor": [], "contractu": 2, "pacta": 2, "sunt": 2, "servanda": 2, "kelsen": 2, "rev\u00e9": 2, "maslow": 2, "esquematizada": 2, "err\u00f3nea": [], "jerarqu\u00eda": 2, "contrato": 2, "teor\u00eda": 2, "desprenden": 2, "consideracion": 2, "ninguna": 2, "encima": 2, "pa\u00ed": 2, "efectivament": 2, "pa\u00eds": 2, "violen": 2, "tratado": 2, "internacional": 2, "publica": 2, "se\u00f1ala": 2, "sanci\u00f3n": 2, "imperfecta": 2, "justificaci\u00f3n": 2, "penar": 2, "cumpla": 2, "pr\u00e1cticament": 2, "existiera": 2, "natur": 2, "moderna": 2, "tergiversada": 2, "ilusi\u00f3n": 2, "mundo": 2, "garantizar": 2, "natural": 2, "predicador": 2, "verdad": 2, "hist\u00f3rica": 2, "permitirno": 2, "imprecision": 2, "abstraccion": 2, "\u00fanicament": 2, "jur\u00eddica": 2, "mexico": 1, "abusar\u00e1": 2, "alterar\u00e1": 2, "perseguir\u00e1": 2, "antepasado": 2, "jur\u00eddico": 2, "servirno": 2, "orientarno": 2, "redacci\u00f3n": 2, "pacto": 2, "constitucion": 2, "celebraremo": 2, "hipot\u00e9tico": 2, "antiguo": 2, "cumplirs": 2, "entenderemo": 2, "acuerdan": 2, "aceptan": 2, "obligada": 2, "cumplir": 2, "pactado": 2, "\u00fatil": 2, "dejemo": 2, "f\u00e1bula": 2, "yo": 2, "obtengo": 2, "tengo": 2, "preferencia": 2, "intenten": 2, "obtenerlo": 2, "compro": 2, "casa": 2, "venden": 2, "soi": 2, "realment": 2, "segunda": 2, "venta": 2, "validez": 2, "ad": 2, "impossibilia": 2, "nemo": 2, "tenetur": 2, "obligado": 2, "evident": 2, "orden": 2, "pretend": 2, "obligarno": 2, "disposicion": 2, "probar": 2, "negativo": 2, "demostrar": 2, "ocurri\u00f3": 2, "ontol\u00f3gica": 2, "hecha": 2, "intuitivament": 2, "prever": 2, "generalment": 2, "concatenan": 2, "moral": 2, "cultural": 2, "ideol\u00f3gico": 2, "econ\u00f3mico": 2, "pol\u00edtico": 2, "car\u00e1cter": 2, "dif\u00edcil": 2, "tratarlo": 2, "qued\u00e9mono": 2, "cultura": 2, "occident": 2, "democr\u00e1tica": 2, "acepta": 2, "separaci\u00f3n": 2, "promuev": 2, "ideolog\u00eda": 2, "articular\u00e1": 2, "mexicana": 2, "38": 2, "art\u00edculo": 2, "obliga": 2, "labor": 2, "prohibirno": 2, "trabajar": 2, "vivir": 2, "conviccion": 2, "bur\u00f3crata": 2, "pretendan": 2, "abusar": 2, "influencia": 2, "expresar": 2, "librement": 2, "elegir": 2, "fen\u00f3meno": 2, "regulado": 2, "distitna": 2, "impuesto": 2, "matrimonio": 2, "trabajo": 2, "patent": 2, "delito": 2, "existen": 2, "espec\u00edfica": 2, "cuerpo": 2, "burocr\u00e1tico": 2, "especializado": 2, "deber\u00e1n": 2, "acoplars": 2, "conducta": 2, "deber\u00e1": 2, "jurista": 2, "alem\u00e1n": 2, "llamado": 2, "formul\u00f3": 2, "clarament": 2, "era": 2, "fil\u00f3sofo": 2, "lidiar": 2, "figura": 2, "talento": 2, "deber\u00eda": 2, "corona": 2, "interes": 2, "particularment": 2, "cuestion": 2, "norma": 2, "reglamento": 2, "prevalec": 2, "inv\u00e1lido": 2, "contradiga": 2, "organizaci\u00f3n": 2, "pol\u00edtica": 2, "caracterizada": 2, "component": 2, "territorio": 2, "ejerc": 2, "soberan\u00eda": 2, "habita": 2, "intervenci\u00f3n": 2, "externa": 2, "v\u00e9ase": 2, "peque\u00f1a": 2, "colecci\u00f3n": 2, "aforismo": 2, "diccionario": 2, "panhisp\u00e1nico": 2, "espa\u00f1ol": 2, "legitimemo": 2, "legal": 2, "sin\u00f3nimo": 2, "cuestionar": 2, "\u00edntimo": 2, "social": 2, "costa": 2, "evitar": 2, "grillo": 2, "telara\u00f1a": 2, "mental": 2, "juzgar": 2, "medida": 2, "justa": 2, "perder": 2, "quitar": 2, "pi": 2, "someterno": 2, "preconcepcion": 2, "propon": 2, "discut": 2, "aprueba": 2, "interpreta": 2, "ejecuta": 2, "hace": 2, "armada": 2, "forman": 2}, "objects": {}, "objtypes": {}, "objnames": {}, "titleterms": {"i": 0, "funcion": 0, "graficaci\u00f3n": [], "de": [0, 2], "conclusi\u00f3n": [], "funci\u00f3n": [], "en": [], "sentido": [], "eid\u00e9tico": [], "ii": 0, "algoritmo": 0, "iii": 0, "programaci\u00f3n": 0, "iv": 0, "inteligencia": 0, "artifici": 0, "markdown": [], "file": [], "what": [], "myst": [], "sampl": [], "role": [], "direct": [], "citat": [], "learn": [], "more": [], "notebook": [], "an": [], "exampl": [], "cell": [], "creat": [], "quickli": [], "add": [], "yaml": [], "metadata": [], "content": [], "code": [], "block": [], "output": [], "welcom": 1, "fundamento": [], "matem\u00e1tica": 0, "computacional": 0, "program\u00e1tica": 0, "y": 0, "paradigm\u00e1tica": 0, "elemento": [0, 2], "derecho": 2, "o": 2, "nova": 2, "methodu": 2, "discend\u00e6": 2, "iurisprudenti\u00e6": 2, "principio": 2, "general": 2, "el": 2, "giro": 2, "kelseniano": 2, "jurisprudencia": 2}, "envversion": {"sphinx.domains.c": 2, "sphinx.domains.changeset": 1, "sphinx.domains.citation": 1, "sphinx.domains.cpp": 6, "sphinx.domains.index": 1, "sphinx.domains.javascript": 2, "sphinx.domains.math": 2, "sphinx.domains.python": 3, "sphinx.domains.rst": 2, "sphinx.domains.std": 2, "sphinx.ext.intersphinx": 1, "sphinxcontrib.bibtex": 9, "sphinx": 56}})